發大財！泰國男撿到「鯨魚嘔吐物」 估價高達50萬美元！

泰國一名酒吧老闆過去在沙灘上看到一塊不明物體，隨後把他撿拾回家，最近才被友人發現，該物體竟是極珍貴的鯨魚嘔吐物「龍涎香」（ambergris），經估價後才知，價值近50萬美元（約港幣400萬元）。

綜合外媒報導，泰國44歲男子烏帕里（Boonyos Tala-upara）去年6月在蘇梅島沙灘撿到該22磅重物體，他回憶道「它很大塊、呈金色，質地像溶掉的蠟燭，但我戳它時很柔軟，不像是蠟燭。我曾用打火機燃燒，便隨即變成油，然後又再變硬，我從沒有見過這種東西。」

烏帕里一開始並未太過在意，便把該物體放在自家後院，直到上個月才被朋友發現，最後研判竟是被稱為「龍涎香」的鯨魚嘔吐物，賣價可達50萬美元，泰國農業大學漁業學院副院長乃通（Thon Thamrongnawasawat）也認為，該物體應該就是「龍涎香」。烏帕里感到相當開心，直說「它就像是我的幸運彩票，我想賣掉它然後退休。」

由於抹香鯨愛吃魷魚、章魚等，未能消化的喙骨會在腸道內與分泌物結成固體吐出，新鮮的「龍涎香」氣味難聞，但經過陽光、空氣和海水長年洗滌後會變硬、褪色、散發香氣。「龍涎香」一向被視為珍品，以往用來製造香料和名貴藥材，也有被當做香水的定香劑使用。

我係咁迫條鯨魚嘔 咪有好多錢

55

香水商正正做緊

龍涎香
龍涎香（英語：Ambergris），鯨魚的糞石，在西方又稱灰琥珀[1]，是一種外貌陰灰或黑色的固態臘狀可燃物質，從抹香鯨消化系統所產生。其味甘、氣腥、性澀，具有行氣活血、散結止痛、利水通淋、理氣化痰等功效；用於治療咳喘氣逆、心腹疼痛等症。[來源請求]龍涎香有其獨特的甘甜土質香味（類似異丙醇的氣味）。現在它已經大部分為化學合成物取代，龍涎香歷史上主要用來當做香水的定香劑。漢代，漁民在海里撈到一些成品龍香，乾燥後能發出持久的香氣，點燃時更是香味四溢，於是被當著寶物貢獻給皇上，在宮庭里用作香料，或作為藥物，並叫做「龍涎香」。

「它就像是我的幸運彩票，我想賣掉它然後退休。」

第二日就發現比人偷咗……

咁舊屎值四百萬你要唔要？
你唔要我多多都要

50萬美金就可以退休
香港連上車都只係勉強

400萬已經可以退休

打rpg聽過，補mp
而家先知係鯨魚屎

咪即係燕窩果啲

鯨魚白色珍珠

舊屎係香既其實唔易

圈養鯨魚

有D港女臭閪都值幾皮野啦

咩地方有得執？

唔識多數當垃圾
牛黃一樣
比著我睇完段野, 之後遇到都係唔識寶

點解會香

個朋友都幾好

玩仙劍好似見過

正常人喺街見到咁嘅一舊嘢點會執呀重要咁大舊

靚女既屎

這就是我們的白色珍珠！

50萬美金就退到休

無呃咗去。

比大陸人知道了

d古人都幾勁
咁稀有都研究到藥用價值

其味甘、氣腥、性澀，具有行氣活血、散結止痛、利水通淋、理氣化痰等功效；用於治療咳喘氣逆、心腹疼痛等症。

btw
皇帝都鍾意屎

漢代，漁民在海里撈到一些成品龍香，乾燥後能發出持久的香氣，點燃時更是香味四溢，於是被當著寶物貢獻給皇上，在宮庭里用作香料，或作為藥物，並叫做「龍涎香」。

係咁深喉條鯨魚係咪會嘔

咁似Monster Hunter 啲掉落物

蜂皇漿

白色珍珠

皇帝知道自己食屎會唔會激到翻生

龍涎香＝鯨魚糞石

其實鯨魚係咪魚？

高登仔真係犀利，抹香鯨都養到，仲可以係咁迫佢嘔

CHING，係口到出黎既叫屎，咁你醉酒咪嘔屎

鯨魚的掉落物

on9! 屎係屙出黎，佢而家係嘔出黎呀
你個腦就真係載屎喇

可能係鯨魚眼中人類既屎都香

係要靠包裝

睇美食漫見過

鯨魚嘅白色珍珠

以前我都執過

玩大航海時代果陣，係貴價貨物黎。

奇怪條友點解會執 唔知係乜 又有臭味 估佢或多或少知係乜嚟嘅

呢度係連登

經過陽光、空氣和海水長年洗滌後會變硬、褪色、散發香氣。

可以賣俾邊個

另一單

會執舊石返屋企已經夠痴線啦

冇返357條抹香鯨都唔好意思自稱連登仔

比著係香港9成會昆個朋友係冇特別之後送比佢

Ok 聽日同班架仔去屠殺先

咁鼻屎呢？

媽我好亂呀
咁即係屎定嘔吐物

一條小抹香鯨 擱淺係沙灘

according to 原文標題
係嘔出黎，嘔吐物
唔係屎

再睇埋英文版
The sperm whale usually vomits these, but if one travels further down the gut, it will be covered in ambergris.[7][8]
Ambergris is usually passed in the fecal matter. It is speculated that an ambergris mass too large to be passed through the intestines is expelled via the mouth, leading to the reputation of ambergris as primarily coming from whale vomit.[9]

所以，細size 可以屙屎，大size 可以嘔屎

打和

咁人地本身可能已經有400萬呢

泰國生活指數低咁多，400萬可以退休唔出奇

世上無難事 只怕有心人

呢舊成億台幣

如果在中國發生
大批鯨魚又會生不如死，日日嘔吐

學日本整個海上監獄 日日喂到佢地食再嘔

比我見到都唔執啦

決定依家開始儲白色珍珠
遲下曬乾可能有陣香味

事實上，深海中的巨烏賊正是抹香鯨的主要食物。烏賊的肉比較軟，但鳥喙狀的顎片和內骨骼卻難以消化，通常會殘留在胃中。曾經有人在一頭抹香鯨的胃中發現兩萬多個顎片。這些顎片並不會對抹香鯨造成傷害——抹香鯨每隔六七天就會把胃中累積的難以消化的食物殘渣吐出來，通常這些顎片並沒有機會進入抹香鯨的腸道。

事情總有例外，偶爾會有些難以消化的固體物質進入抹香鯨的腸道並隨著腸道的蠕動進入直腸，與糞便混合併使糞便結成半固體狀。因為抹香鯨的正常糞便是液態的，它的肛門也不能排出固態的糞便，這些半固體狀會堵塞直腸，導致排便困難。為了使排便恢復暢通，它只好加強了腸壁對糞便中水分的重吸收，使阻塞物體積縮小，並通過腸道蠕動使其表面變得光滑，形成糞石。這樣一來，液態的糞便就能通過阻塞物和直腸壁的空隙排出了。但阻塞物就像一個小水壩，截留了糞液帶來的新的固體物，於是糞石越裹越大，並在抹香鯨的腸道中經過細菌和各種酶的複雜加工，最終形成龍涎香。大約100頭抹香鯨中，只有一頭體內有龍涎香。雖然糞石本身對抹香鯨沒有太大的危害，但如果長得太大，就可能使腸壁破裂，最終導致抹香鯨的死亡。1914年，就有一位捕鯨人在抹香鯨腸道中發現過一塊重達455公斤的龍涎香。

發大財三個字有聲